德國穆斯林女孩面試被要求脫頭巾 拍片反歧視為個人權利發聲 超市其後聯絡道歉

〔即時新聞／綜合報導〕美國非裔男之死點燃全球反種族歧視抗爭，世界各地都接連出現示威遊行，歧視議題也引起大眾熱議，德國近日傳出穆斯林女孩到超市面試，竟被主管要求脫下頭巾，遭歧視的經歷促使她拍片發聲。

綜合媒體報導，全球反歧視浪潮延燒，信仰伊斯蘭教的女學生米里安（Miriam J.）近日在IG上傳影片，分享被歧視的經歷，她指稱，自己到德國最大連鎖超市「艾德卡」（Edeka）應徵，被主管告知說「如果想要工作，就必須脫下頭巾」，讓她感受遭到種族歧視。

根據《世界報》報導，米里安在影片中淚訴「沒有人能要求我脫掉頭巾」，她要發聲為自己的權利而戰。艾德卡集團在影片發布後，已和米里安聯絡，向她鄭重道歉，並發布聲明表示，「反對各種形式的歧視，公司名稱代表多樣性，我們對員工不該要求出生，而是奉獻精神和社會融合」。

我去面試

個hr要求係咁講野

係咪歧視我毒

咁要著制服唔包hijab嘅話咁點算
又要就你

咁有樣野叫dress code架
同埋頭巾關種族撚事

佢講左無人可以要求佢除

Fucking cancer

咁點解要佢除先

我想睇意外爆頭係咪企硬唔俾醫生除頭巾

咁點解唔返伊斯蘭國家呢
又要去德國住又要人跟你風俗

學生駛唔駛除定蒙面返學

無人能要求我除圍巾

下次試下 圍撚埋塊面過海關
同個海關咁講囉

算鳩數啦, 左膠仆街咩都關racism事
人地唔撚請你, 你都一定屈鳩人歧視你所以唔請架啦

認同，尊重宗教自由，但非教條主義，去人地國家唔係要入鄉隨俗咩

Rapefugee

信唔信遲啲見工失敗都屈鳩人哋racism

大把工有制服都可以戴頭巾，做超市除唔除都係咁做架啦
德國唔係包容架咩

係囉 佢仲話返人歧視迫人接受你
真係妹仔大過主人婆

咁鍾意條巾咪撚份比你戴嘅工囉
唔明有乜好嘈

唔通我個頭五顏六色去見銀行人哋唔請又話人歧視

可唔可以拎把錫克教刀Interview sin?

黑鬼 穆屍淋 支那豬
三大人類毒瘤同一時間發作地球頂唔頂撚得住

超級市場要處理食物
睇下你個頭污唔污糟唔得？

The end of humanity

海關唔會理

因為係由入境處管

其實唔影響工作表現點解要先

我想搭單問下，
香港公開試，係咪都要呢啲人除頭巾認樣？

咁呢個除就合理

係囉，打個比喻，如果佢去模特兒公司見工

我公司要求佢可能要著比堅尼工作，佢話自己係伊斯蘭教唔著，咁我唔請你算唔算歧視

咁人地係老闆當然可以要求啦，佢唔係請咗你之後先要求呀麻，大家討論完同意先簽合同架麻

咁依家你唔願意咪走囉，算咩歧視？

小事化大

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

不過宗教依啲好少叫人除

間超市事後係咪好驚呢聽到穆斯林

其實睇佢張相佢冇包埋個樣

唔好鬧交
由今日起
我起個宗教係唔比戴頭巾嘅
邊個戴即係歧視我個宗教

洗乜好特別既理由面試叫你除頭巾望下個樣同張相似唔似都唔得咩？
唔係既話日日唔同人黎番工邊個知？然後重新教一次啲野？教左幾十日都唔識，一炒又話歧視

有港女近日在IG上傳影片，分享被歧視的經歷，她指稱，自己到伊朗最大連鎖超市應徵，被主管告知說「如果想要工作及生活，就必須戴頭巾」，讓她感受遭到種族歧視。

點撚知你個頭有無收埋炸彈
除左頭巾check清楚好d

好似支那人去到美國咁
要人地同佢地講支語
唔講就等於唔尊重

拎錫克刀走街走都冇問題
係香港見過 第一次比佢嚇撚死

幾靚囡

著人字拖都得啦咁

智障

你都係返去中東做移動炸彈啦，死啡鬼

比著係我就唔多嘴叫佢除
直接叫佢返去等消息收佢皮

係 醫生歧視

係

然後你x左佢？

樓主🤔

考試係咪都可以包頭？
咁咪可以出貓

成個國產007既星爺咁
成把刀打橫插係後腰

網上有圖流傳默克爾後生時係天體主義者（nudist）。

下咁點叫宗教自由？入鄉隨俗唔等於做啲唔跟隨信仰嘅野

你用咁極端嘅假設黎比較咁冇意思架喎 戴頭巾就等於工作能力差啲？

乜撚都入種族歧視數 而家係你個宗教唔撚入流
憑咩要人就你 番去自己國家圍爐啦

屌你老母 死返去中東啦

佢見之前有冇同人講先

無話差，但唔公平
人地去伊斯蘭國家，就話入鄉隨俗戴頭巾
到穆斯林去到其他國家，又係話要尊重佢唔可以除頭巾
咁即係公你贏字我輸啫

我信一個錫克教徒多過一個炸彈佬

毒撚冇人權㗎喎

唔請你叫歧視

Wa diu
感覺連登己經去返以前嗰個咩都歧視既時代
果然骨子裏都係中國人啦

快撚d死啦死左仔 連登唔撚岩你呀 死返去reddit圍爐啦

相反一個白人去做清真餐廳戴頭巾
唔會有人話：冇人可以迫我戴頭巾

要除圍巾？over my dead body

德國真係遲早比伊斯蘭殖民清洗文化
話曬都基督教主場
都咁

佢係其他國家生活，如果間公司有咁嘅要求，係咪都要尊重同接受本地人/公司文化先？

點解仲要中世紀式打生打死
高生育率+天生教徒
唔夠錢養就等你哋班大愛歐豬出爐新法案補助

有美國親戚話成日返返下工d Muslim同事會唔見晒，原來走咗去salah, 但d老闆都唔敢郁佢地驚畀人告歧視

我覺得係in佢條友衰太直接

咁叫女人帶頭巾又算唔算歧視

捷克 波蘭 斯洛汶尼亞 匈牙利 保加利亞 斯洛伐克
哩幾個真係歐洲乃至人類最後希望

呢單新聞好有「爆炸性」

係
無人可以要求我除

圖好細

借個位 會員標籤功能
立會事實處
眾志訪問手足 還押被虐打
蘋果回顧抗暴一年血與淚 訪問多名手足
DW德國之聲訪問在台手足